L波既運用

新手想問下L波係上斜定落斜用，上次係陽明山莊落黎用L波都扯到去40，俾個fd話唔駛落L波，印brake就得喎，唔駛驚brake過熱，仲話上斜先至用L波，究竟啱定錯？
另外有個假設性case,如2架車分別係快，慢線同時cut入中線，有碰撞會邊個輸？

打和打和 和過和仔

你朋友啱，印brake唔驚過熱，長踩先會。

利申：行慣陽明

「自動波」都分好多種, 種種都唔同玩法

個假設性case, 畀兩句嘢你
「除超越前車外，靠左駛。」
「只可從右方超車。」

落斜用太低波即係用波箱限速，會傷齒輪
你估整邊樣貴d

上斜架車無力就用低波。落斜唔駛油，仲唔行5波

應該條命貴d?

咁如果唔係highway,係市區呢？情況一唔一樣？本來想轉右同轉左既車都想入番中線直去

第一次落就用D波順住sir落去，快能撚到呢 已經一下一下咁踩，唔敢長踩

Engine braking 都傷齒輪
咁你不如話平時D 波踩油都傷齒輪啦

仲有假設我哋討論緊自動波，
自動波點波箱限速？
限速嘅係引擎先啱

傷齒輪係 rev matching 失敗先會出現
自動波電腦 rev match，
基本上唔會掃齒
掃嘅話一係你架車個電腦壞，
一係波箱已經本身壞

波箱限速嘅情況只會喺棍波 double clutch 嘅車種上短暫出現

如果你個斜太斜就要用L 波
會易控啲

陽明需要L波的
印brake 係短期措施較多

其實唔係過唔過熱問題，係控制手法邊種容易嘅問題

到你緊急或天氣惡劣時就明個分別

香港嘅路咁短都應該好難會過熱
但外國山路嘅長命斜就有分別
你點細力印，個 brake 最後都會過熱

但長命斜落L 波，用 engine braking 就可以用返架車本身嘅冷卻系統散熱，減輕 brake 嘅負擔

長命斜用就梗
其實經驗講香港要用到N波大慨係啲極斜村路
仲有落大帽山，石澳去柴灣，落太平山
落大埔道近天橋燈位
淺水深水灣附近
大坳門回旋處落將軍澳之類50 路

應該用R波先岩

乜撚野用波箱限速

on9你轉低波唔撚會chok慢？

應該係引擎，engine brake

Sorry自膠

落斜撥片落3波應該無問題啦？

唔使用L掛，用2都得啦

仲鬧人on9

你查下engine brake 原理係點先啦